香港人既國際地位已經低左好多

早排去美國旅行，問下當地人，覺得香港係一個點既地方，
佢地話冇咩印象，反而話想去上海同北京旅行

聽完有Ｄ灰，但事實係，香港真係廢左好多了！
廿年前既香港既優勢已經退步左好多

香港年輕人（包括我自己）好多都係平平庸庸咁，
好多本身好有創意，入左香港個教育制度搞一輪，就變到蠢哂
唔識分析又唔識創新

天時，地利，人和盡失
十年後香港到底會點

邊個最想你死？

支那多免費西，身材好過港女多多聲，香港賓賓要俾錢

2013 大陸論壇comment:

「香港的地位在国际上是与日本平起平坐的，医疗，科技，教育，都是香港与日本持平的筹码，而在国际上，如果说美国排第一，香港和日本应该算是仅次于美国与欧洲发达国家的地位，再就是台湾，而大陆的地位是排在台湾后面的，这是事实，出过国就知道。我在澳洲。人人都心知肚明
」

2017 大陸論壇comment:
「不是中央在弱化 而是我们的经济在发展 香港的窗口作用在减弱 现在中国很多机场码头都可以去外国了并不需要香港中转 资金也是 股票也是 可以去美国 去英国上市 并一定要去香港」

google一下香港的國際排名, 笑了, 好似好威水, 再睇下年份, 全部十幾年前!

一日攞唔返個主權，香港都只會比人當白手套用，香港人嘅死活同香港嘅發展唔係中國人嘅concern，亦唔係港共政府嘅concern

阿媽都知 只係時間問題

香港市

好多人用新加坡做例子話民主無用，解決唔到香港嘅問題，我同意㗎，因為人哋有主權，做嘢起碼係以新加坡為本位。

總之中國無論民唔民主化都好，香港有冇普選行政長官都好，一日無主權，呢啲嘢都只不過係糖衣毒藥，攞嚟愚民用

不介意外乜乜國家城巿超越,, 只希望唔好奶共

香港人縮影 ->考試 讀書 返工 炒股票 買樓

幾時有人會有精力出黎嗌番句「Make HK great again」?

喂，香港人，真係唔好擺太多精力講政治啦

用做生意黎比喻富國好過啦，政治只屬於公司內工資分配問題，
依家係成間公司就黎執笠啦！而且係短期內你冇得轉工
係咪應該花精力諗下點先有多Ｄ生意好Ｄ呢？

例如：
科技（香港太注重醫療人才同期回報，冇人去科研ＸＸＸ）
開賭場，搶哂澳門Ｄ生意做ＶＶＶ （日本，韓國已經通過哂，香港呢方面太落後）

依家人地支那要你香港即時收皮都得

咁好，蝗蝻唔好嚟香港

????? 唔明

Quote:
///
「３世界經濟論壇創始人兼執行主席克勞斯．施瓦布（Klaus Schwab）表示：「在評估各國的競爭力時，創造力所佔的比重將會愈來愈高，人才亦變得較資本更重要，世界會從『資本主義』時代轉變為『人才主義』時代。」

施瓦布補充：「要在競爭日益加劇的未來環境中成為贏家，就需要為第四次工業革命作好準備，同時要加強政治、經濟和社會體制。」」
///

好灰咁講句，香港人既創造力真係好低！
教育考試制度有問題，有創意既人都通通讀到蠢哂！
個個入去大學只識入大公司埋數入data，冇人搞生意擴充內需同地市對外地既收入來源

現實環境令人無勇氣去創業

世界上發到達嘅人全部都有政治力量，誠哥當年做中英談判嘅中間人，賺到發發聲。王岐山間HNA，鳩買完嘢有中國幫佢找數。美國更加唔好講，不知幾多說客

再講而家香港關你鬼事咩，你話到事咩？個主權係人哋到，話要搞科研結果又變咗起樓，幾百億咁車去河套區，咪無錢請人才囉

當年可以唔理政治就係因為麥理浩嗰陣開始搞民生，搞福利網，咩都喂到去嘴邊，而家無呢支歌仔唱㗎啦，咪再自欺欺人啦

有高過咩

我覺得係教育同文化問題多D

香港人文化就係想唔駛做 搵多多
投下資, 跟住搵租客養自己, 然後叫自己做「財務自由」

自己一生對世界有咩改變, 根本唔在乎

push

我反而覺得係創業成本過高，以前阿豬阿狗打幾年工儲錢都可以小試牛刀，而家無父母搒住好難創業

Quote from internet

作者：Marco Liu
链接：
来源：知乎
著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。

我覺得新加坡過去十年之所以能飛速發展，最重要的原因正是成功的人才引進政策和外勞政策。新加坡2012年就業人數約為335萬8,100人，其中外籍工作者 約有126萬8,300人，約占總體就業人口的38％。新加坡政府的人力政策係鼓勵海外優秀人才到新加坡工作，並藉由獎勵措施提升企業之生產力。新加坡企業於2013年9月前所僱用海外之人才（含P1, P2及PEP之就業准證持有者），其相關支應之費用（如仲介費、雇員及其家屬之搬遷費等）可適用「招募海外人才進一步稅務扣抵計畫(Further Tax Deduction for Overseas Talent Recruitment Scheme)」，以增加雇主聘用海外優秀人才的誘因，同時透過稅制，減少企業對低度技能之外籍勞工的依賴。關於高技術人才引進政策：新加坡政府不遺餘力吸引優秀的外籍專業人士成為新加坡公民或永久居民。以下是幾項深具吸引力的政策：一、提供外籍專業人士稅賦優惠及親屬安置新加坡政府優惠外籍專業人士無須繳交外勞雇用稅(藍領外勞須繳交)，但必須提撥公積金。另外，白領外勞可為配偶及未足21歲的子女申請依親許可證（Dependency Pass, DP）。而持有P許可證之外籍專業人士可為其父母或配偶父母申請長期探訪許可證。另外，外籍專業人士亦可申請成為永久居民，享有與當地居民類似的權利。二、個人化就業許可證於2007年1月，由新加坡人力資源部推出新的「個人化就業許可證」(Personalized Employment Pass, PEP)，使就業許可證更具靈活性。其就業許可證最大特點在於它與僱主無關，因此該外籍專業人士就算被開除或離職，皆無需立即離境，並且可享有在新加坡重新尋找工作之6個月的緩衝期。三、聯繫新加坡（Contact Singapore）吸引外籍學生若海外留學生願意「簽約」畢業後留星工作3年，新加坡政府便代支付其全額學費（約每年8.7萬港元），新加坡大學的國際生比例達18%。四、放寬外籍專業人士移居新加坡政策新加坡政府為了鼓勵外籍專業人士移居新加坡成為公民提出深具吸引力之政策，重點如下：1.為了鼓勵結婚生育，政府提供新婚夫婦購屋的房屋津貼、政府國宅的優先認購等，並且提供工作婦女長達4-6個月的育嬰假，由政府和企業主共同承擔。2.提供優秀的新加坡公民各種教育計畫 (Edusave Scheme)，包括學術與非學術的教育與訓練。3.提供第一次購買的新加坡國宅的公民優厚的政府補貼。4.成為新加坡公民後可以更加自由享有公積金的使用方式，包括醫療用途、購屋、購買國家經濟建設股份(Economic Restructuring Shares)和新加坡新發展股份 (New Singapore Shares)等。5.提供完善且多元的醫療保險制度給新加坡公民，目的讓國人在健康上受到保障,但也有自主選擇的空間。低技術勞工政策：新加坡雖是移民國家，卻只吸納高技術人次（專才），外傭期滿後需離國重新續証，永不能獲居留權。截至2012年底，共有88.5萬名低技術外勞，佔總勞動人口28%。新加坡現行的外籍勞動力政策根據其薪水的高低和教育水準等資格將外籍工作人員分為不同的准證組別，其中就業准證一般是發給月薪在3000新元(2419美元)以上的專業人士，並有學歷等其他一些要求。中等技術水準的工人一般是拿S准證，而更低技術要求的勞工一般拿工作許可證。星政府本意，正是「提升」本地人，讓他們去從事高技術、高薪工作，低技術工作空缺則由外勞來填補！去年1月星政府發表人口白皮書，指目標要在2030年，讓三分之二的新加坡人從事專業人員、經理、執行人員或技師工作，高於現時的約50%；至於低技術工作則引入外勞來做，讓經濟保持活力。再看看香港這邊1.香港的勞動人口比例大大低於新加坡，勞動人口總數差不多（350萬左右）但是人口卻比新加坡多大概200萬，自然人均GDP就低於新加坡。2.低技術工人嚴重缺乏，以本人就職的建築業為例，7年間，建築成本由每平方尺1000元左右（每平米1萬港幣）飆升到每平方尺5000左右（5萬港幣），除了建築成本上升意外，人才缺乏，勞工缺乏才是最大的問題，一個扎鐵工人日薪2000都很難請到，無疑讓香港的建築成本大為上升。3.人才引進計劃欠缺吸引力，沒有新加坡政府的貼心及完善。

回歸得中國就預咗啦

一句講晒 香港命運唔喺自己手上
港共就算知對策 都根本唔會做

仲要遲早入data 既工可以被AI 取代

政治任務要將舊香港人滅種, 成個過程大概要一到兩代人. 第三個就會離棄本土價值找新縮主.

將自己抽出香港人呢個世份再睇香港就會明. (亦都係分析歷史必需既第一技能)

將香港不動產推高, 令家庭擴展成本大增.
加劇打壓香港男性, 由教育開始將大部份男性受高等教育機會由中一開始欄下.
男性係社會動盪同改變主因.
樓買唔到食飯到挽挽緊, 點創造? 點反政府?
香港男性係香港女性心中地位日減
導致香港男人北上同女人都要北上或洋腸
三代就可以清除香港原有物種, 最後香港就會變一個市做中國人

奴隸社會從來沒有消失, 只係改變玩法.

黑社會以和為貴

屍屠華

不要再說了.jpg

其實一路都唔出名
97 前班英國佬連自己揸住香港都唔知
而家識香港都算唔錯

有唔少鬼佬，對香港無印象，要講起Jacky Chan 先知

喺外國好唔想返香港

因為有班廢老驚個制度進步左自己會被淘汰

中国已經成功整死香港
計畫通

要點樣抗衡
就係要從佢地點樣入侵我地文化個邊著手
推廣本土文化 重視本土產業
已經幫到好多
唔好話咩唔炒股呀 炒樓呀
你平時聽下廣東歌 同身邊d人講下
已經係傳承本土文化嘅一種啦

咪支那做既好事囉，日日150拉低質素

香港人基因個種奴性係改唔到
唔好話染紅既新一代同以前既老野
中間最主流既兩代（20-40歲）都係咁
盲目服從權威，啞忍不公，討厭異類（唔跟羊群行），功利主義
呢種係基因入面，我有自己諗法同思考，成日比上司同同事話我（太有性格，即係唔合羊群聽話）。
我做野用自己個腦諗野姐，咁已經算幾異類 我做既都係mnc同大公司

政府問題
基本上政府政策搞到好多野唔上進
你睇Uber Airbnb
Airbnb 日本都叫開綠燈

俾大陸拖低 又可以點

97前 香港係英國嘅一個城市
97後 香港係支那嘅一個城市

政治問題

唔講政治嘅話，你擺多多錢去科研只會去咗大陸度。 就好似波叔話有500億攞去創新，點知有300億起河套區，明冇？

見證香港有地位時代果班係咩人?就係班親共自私廢中廢老

香港政府最戇鳩係要考慮鄰近地區的感受
人地支那深圳做 cargo terminal 都冇考慮過你香港
而家更過埋你

利申：支持香港開賭

比班50-70後賣晒港
90後表示無力回天

都係果句
作為香港人，build up 自己價值能力
賺中國外國錢
談判先有籌碼
學前面師兄講
Make Hong Kong great again.

幾時有高過

算啦等死把啦 BNO表示又冇居英權 政府又放棄埋80,90後 想死

經濟自由都係香港被利用嘅地方嚟嘅
你睇吓香港啲樓炒到幾貴

香港工時長，大陸人工低，文化差唔多
真係抵新加坡踩住香港嚟上位

繼續自大

97前香港以國際做視野
97後一班賣港賊以中國做視野
你想香港唔收皮都難

老老實實，唔好賴呢果樣啦，咁真係羞家

以前係D鬼佬想同中國做生意一定經香港

宜家鬼佬學埋普通話直接去上海

係要轉型架啦，無得攞返之前果套繼續打飛機

紐倫港聽撚過未呀垃圾5毛

支那想你死 點搞都無用
揾埋班垃圾做政府高官
由頭到尾都係諗緊慢慢同支那融合
本身香港變成點wfc

香港已经全面完成了历史使命，成功与我国接轨。中国梦我屌你老母收柒皮喇

香港落後係因為班庸官的政策通通奉承大陸，所謂融入祖國實際上是令香港內地三流城市化，令香港失去國際觀。

睇下宜家既大學收海外學生，實際上八九成是大陸學生，搞國際交流就去大陸。

以前一個香港頂得住大半個大陸GDP
依家...

大陸都費事睬你班港豬，佢自己都有北京、上海，駛乜捧你香港成國際城市？

以前香港係英國海外殖民地，依家係大陸一個直轄市

香港嘅品牌氹得吓啲大陸人嚟買嚟抄之外，香港仲有啲咩係可以稱得上國際？ 樓價？定劏房？

以前講香港，啲人一定係話British colony，依家咪 Hong Kong is China

以前香港係靠自己努力，依家係「背靠xx」

以前sell自由市場，sell自由城市，依家講句「x獨」仲慘過問候人地全家，口誅筆伐。
以前老豆老母叫你學好啲英文，依家叫你學好啲普通話。

連英文都講唔掂仲想有國際地位？？ 得，香港做到韓國sell文化娛樂產業，做到日本啲product有水準，連鬼佬都睇得起嘅咪有地位囉。

我都唔知香港仲有啲乜可以擺上枱sell。

仲玩只談經濟不談政治？

香港今時今日最蠢就係將自己缺點當優點
全世界，包括中國
貪香港就係貪佢同中國唔同
但香港人今日係要將自己變成中國

你咪談飽個政治囉，冇經濟嘅政治同冇彈嘅槍一樣

1:51

淨係個垃圾教育制度都夠死啦

係呀 不過無政治既經濟同你得子彈無槍一樣
拎子彈比你食囉

去親第二度

當地人：你邊度黎架
我：香港
當地人：哦 中國人

響佢哋眼中香港只係中國一個城市
英屬香港根本唔存在過

最大問題係垃圾正苦唔係真係為香港好
如果係為香港人
拎黎大白象既錢投放比返香港本土培養人才
改左個教育制度
即刻拎返單程証審批權
強制97後落黎既大陸狗冇居港權. 只有投資權
強制蝻出香港境

以上個d全部都唔係做唔到. 而係仆街正苦冇諗過做

主要係我地既特首唔支持我地
外國，甚至內地既市長都係民選，要向市民交待
所以唔會唔做野

要咁高做咩咪又係比晒d有錢佬拎晒d利益

所以講到尾都係權力問題，主權在民，先至有希望

如果外國人唔知香港係咩黎，係嗰個外國人無知。

昨天看新聞節目，新西蘭新科技興起，好多人係車房研究勁野，火箭由係車房研究到現在集資有發射時間表！

香港，房都冇間啦，仲有研究火箭一定俾黑警上門拉，香港只能炒炒炒

刻不容緩

紐約倫敦D人咪知...不過其他地方D人其實都冇乜國際觀

佢地好幸福，不知世事個國家都幫佢搞惦晒。

留意睇唔開既年青人
還惦都要走
不如做鋪大既先走

本身英國佬就係想做中國佬生意先發展香港，何來懷才不遇心態

你可以話我0.5，但呢個係事實，遲左中國只要完全改革成功，香港WFC\/

香港產業已經好單一化
仲可以點出名

就算中國好人唔政治打壓香港，但人地錢一定多過你，人才最終都係去中國，當然係講緊未來既事

一種彈可以俾好多支唔同嘅槍用，但一支槍剩係用一種彈，你可以選擇唔要，睇下香港今時今日乜樣就知乜叫槍勁彈流

呢度D人就好似當年祟日撚咁唔順超泡菜會趕上日本咁

淨係識搵錢，其他乜都冇，成個社會風氣同體制唔著重創新。香港啲firm用得幾多錢落科研？而家唔知啦，睇返2012年香港投放落r&d既錢只佔GDP 0.73%, 2.7B usd，唔好講美國，中國都有2.1% GDP，總共409B usd，講緊係香港既150倍。你話俾我聽香港art，science，history，literature，humanities呢啲有咩上得下大枱既成就？有啲咩係對呢個世界有價值？

攞D最TOP既城市你講哂

最TOP城市既人大多教育水平較高，知有幾奇

你食左藥先講野啦
你唔好話我有槍可以近攻扑死人最拎佢啲子彈
照你咁講 得經濟無政治姐係只可以比人利用囉
比你一年搵一千億又有咩用？要你九成上繳中央
你未咪撚談政治囉
事實上香港既資源係比支那搶緊 搶完仲要扮你恩

捧殺

去中國
中國自己啲精英都識去英美澳加啦
自己講自己唔笑

如果做到 的而且確香港重要性會失色不少
但如果做到 全中國都有好日子過 香港仲係唔係咁出名已經唔重要
但講還講 要做到先得囉 台獨 港獨 疆獨 藏獨群起
地方債務又高
習總稱帝 增加政治不穩定性
產能過剩
中國同「完全改革成功」呢條路仲有一段距離 而呢幾年反而仲行遠左

以前有興中會
而家香港會唔會有興港會

其實見到中國係越改越衰
而家中國玩到自己自爆機會大過香港普選100倍

最衰都係支那啦！！！
明明97前咁好
點解而家咁差呀？
一定係支那
唔通會關香港人事咩？ 香港人而家呢一代，仲優秀過90年代果班呀
點會係我地香港人問題？
d官員而家港人治港，已經好出色 但都幫唔到香港
就係因為中央控制太多野
改變唔到呢個事實
所以香港先咁差！！！

音樂人表示而家啲音樂真係比唔上二三十年前

強港方法只有一條路
就係擴充出口產業 (影視得唔得? 科技得唔得? 旅遊業得唔得?)
目標係賺純流入既錢
過程一定辛苦
但唔盡早改變, 後果難以想像

我喺外國果陣同朋友傾計
會叫佢去台灣學中文
中華文化保留得好過支那
又唔使吸廢氣

只係想生活好
出名黎做乜
貪埋d虛名

依家香港人聽Kpop、Jpop、歐美，仲多過本地音樂

97開始你坐左幾耐監？

根本就要推動返娛樂、文化產業
有文化軟實力先帶動返 旅遊業、國際影響力 同經濟
參考下人地韓國、日本

上年去荷蘭旅行 有d外國人唔知有香港哩個地方

諗下另一個平行宇宙

減走奶共D野 (每年有冇20%係中港基建野?)
加番等量既錢去本土產業度
本土產業肥唔肥得起?
答案係: 肥到!
你睇下澳門
成個政府谷左好多錢俾後生搞文化產業，
微辣同好多大學媒體標左出黎，d page好多likes
澳門仲請埋香港youtuber去澳門拍旅遊片，（我心諗，你代人宣傳咋臭雞！）
俾人睇到澳門好多新旅遊景點，呢Ｄ咪生意頭腦，做實事囉！

如果香港有一千億
一千億，當十個文化人組一間公司，一個月成本當30萬，全港總共有一千間文化公司
(即係新增到10000個文化從業者，
一千億夠供香港谷起文化產業27.778年
100000000000/(12*300000*1000) ＝ 27.778年
香港有多一個文化產業谷多28年！

而且澳門後生仔創業又容易好多，主要係搞文化飲食。
香港後生除左識考DSE，仲識咩其他技能？
香港後生真心垃圾

起個河套區吸大陸人攪創科都唔幫本地香港年青人

佢地隊草stone晒梗係唔知

27.778年純粹只計全額政府資助，Ｄ公司自己接job賺錢，
維到皮，玩得耐好多

不過冇啦屌，香港人好撚仆街，
D朋友去電影院話，睇荷里活電影抵屌Ｄ
香港電影，好似PTU系列呀，古惑仔系列呀，無間道，仲有好多，
我全部都好鍾意

但香港人唔支持本地製作，加埋外邊力追，留唔住人才
TVB都同本地市場脫離哂

香港人自己又冇民族性
自己打殘自己本土文化

唔出奇
好多美國人無出過國
對外國嘢好無知
廿年前喺美國問過個鬼仔
佢都唔識香港呢個地方
十年前問美國大學同學
佢連碧咸、雪梨歌劇院都唔知

其實香港以前出名都係時勢做英雄
做左大陸唯一出入口
但而家大陸真係唔駛靠香港
香港一係自己打出名堂，一係做附庸
香港人揀左邊條路，唔駛問啦

香港後生
強項：考DSE，屌政府，返工，炒股

做到香港signature既香港人一個一個退下來
黃子華都收埋皮，香港自此響廣東再冇任何影響力

BYE~!

我幾時有叫佢喺地圖指雪梨喺邊啫
係佢見到雪梨歌劇院幅圖
話唔知呢棟係乜、未見過

點解呢度d 人成日以為外國人好有見識
外國人唔識香港=香港唔出名

大國一定有影響力，小國都唔係無生存空間。

挪威、芬蘭、丹麥、星加坡夠地少人少啦，星加坡護照可以做到全球免簽國最多。北歐果堆年年最快樂，最適宜人類居住、人類發展指數永遠都係頭幾名，呢幾樣軟實力都已經幫國家撚靚個形象啦。唔講星加坡金融商業，淨係講坡仔啲英文已經高香港幾皮啦。

每個國家都係得四五百萬人口，小國做得有聲有色，一啲都唔輸蝕。每個國家都識運用自己優勢去發展，你睇瑞士賣風景旅遊、奧地利賣風景古典音樂，食老本都發到豬頭啦，唔駛賣廣告，班港豬自己都識仆倒去啦。 香港唔係有班前朝鬼佬充橕場面，路牌多幾粒英文字，公文有英文版，否則，同深圳有乜分別？

香港無地位唔係地方大少嘅問題，係主權同定位嘅問題。往日賣點係自由港、免稅港、貿易自由。廿年前傾果啲中藥港、數碼港去晒邊，八萬五呢？唔講又無。 講多過做，依家起條橋又就嚟冧，鑿隧道又漏水，填海做島做到識漂移，瞓公立醫院又隨時連命都無...

仲講國際地位？ 外國憑乜要BUY香港？ 柒出國際果啲地位算唔算

倒不如各位巴絲努力，要嫁要娶全部都係外籍，幫助提升吓香港國際形象囉。

唉香港難聽d講句一路而黎都係依附住大陸既吸血蟲

當全世界都向高科技產業發展既時候香港仲係固步自封就注定要比人淘汰

大陸唔倒退既話香港遲早都係會退落黎做2線城市，比唔比人搞都係咁話

吸大陸血點都吸唔到成世

好多本身好有創意，入左香港個教育制度搞一輪，就變到蠢哂
唔識分析又唔識創新

屌笑左出聲
咁都賴到
難怪你地一世平平庸庸

巴打講得岩
普遍黎講中國人文化係
打擊個人主義
保護集體主義
你出位少少 有少少自己既個人諗法
身邊既人係都抱住敵對態度
叫你唔好咁唔好咁
所以好多時 木立於林 風必摧之

早上星期 打開收音機聽下 中午音樂節目

屌那星 個個咩蕃茄蛋飯都係首歌
主持問個作者既問題又不斷重覆
無撚聊

忍唔住手 熄左佢
睇下Netflix 無咁嬲

咁嗌法隨時會被DQ啵

香港人真係自大到一個點

洗撚識你香港咩，你老幾呀香港

google睇番幾年前大陸/美國/香港論壇p post
大家都唔係咁樣講香港架

咁你可唔可以隨口講到呢三個地方既特色/人物？
香港呢個彈丸之地當年係外地人會知道呢個係咩地方 有成龍 周潤發 李連杰 多元化城市 外地人會知道就算來香港都唔會溝通唔到 因為香港係國際大都會 亦有中西多元文化
同你口中講所講既城市仔係有分別
當然啦可能你唔係香港人所以唔知 大家包容你

知唔知深圳點解講幾十年話超越都超極有限

我睇親介紹都係話香港係大陸身上既蛆蟲

係佢唔開放既時候吸佢金搵食 吸足一百年

同一篇文贏埋話未來呢一帶區域一定係深圳領先 因為果邊有好多高科技產業大概係咁

唔係我講既全部都係印象中外國論壇既point

得閒睇下對中國有研究，或者係香港，中國住果d外國人既討論其實都幾令人反思

97前，國際=世界
97後，國際=大陸

有班人話鬼佬唔識分香港中國 ..
出過國一定識.

我有時直情問佢你點知我香港黎, 佢會話你講野幽默大陸人講野好撚嚴肅.

有 D 更知咩雨傘運動, 同香港點變.

有遇過一個同我講 Hong Kong is China, 我直頭同佢講我要 VISA 先入到中國, 佢呆撚左.

唔識分咪好多時無出過國囉, 出得就知香港同中國係兩個邊關. 未計好多屌慣中國閪洗晒腦.

大把大陸人不停唱衰香港話咩香港逼無野玩 D 人無禮貌, 我心諗你係咩人人地咪點對你囉

香港自己唔要自己三十年前領先全世界嘅優勢，走去怪大陸真係好好笑。

家陣講到我地有得揀咁

樓上有人講得好「小國都可以發展得好好」
問題係，冇一個小國好似香港咁，做蛆蟲
當左短期優勢係長期傻勢咁用

香港減走中港貿易個窗口效應
本地事業已經退化到差過台灣好撚多

台灣有手機工業，有影視，兩樣野都好過香港好多
發展本地事業 軟硬實力齊升 先係王道

香港只係唔想要每日百五位專才，唔知邊個放入嚟

算罷啦，香港幾時有重視過人才

外國人才帶埋家人嚟，又唔夠國際學校學位
住地方又細又貴
香港又無高科技產業配套、有錢又唔做R＆D
有錢又唔培訓本地人去發展新產業

淨係睇吓個科學園、郵輪碼頭、數碼港就知係產業毒藥，講邊瓣死邊瓣

唔要150移民額！！！
只要150外勞額！！！

(新加坡有150萬外勞呀)

根本成個城市既設計方向就係短視

賺完呢一代錢 下一代人理撚得你

香港根本係垃圾地方

冇中國咁多古跡美景
冇日本咁多時尚地方,美食
冇韓國咁多明星文化
冇寶島咁多鄉土人情
冇泰國咁多陽光海灘

都唔知有咩好去

喂，下一代人，
個世界係可變動呀
唔好成個毒撚格咁，覺得自己成世都冇得變好

不如用埋跌到就黎冇哂既剩餘香港價值黎睇下有冇得變好啦
台灣（本地生產）又好，新加坡（輸入外勞＋強政府）又好，澳門（開賭）又好，
快Ｄ抄哂人地Ｄ橋啦

所有野都要試下，唔做永遠唔知有冇機會

香港係我屋企，唔想睇住佢死

樓市咁貴...

聽日番工供樓 創業不了 300尺樓成700萬拉 你仲創業?

我自己係澳洲讀書
以我認識好多人（白人）都幾崇拜香港
同埋我成日響大學入邊以致響條街度聽到好多人成日講Hongkong 呢隻字雖然具體唔知講乜

同意樓主，但有能力改變。

因應當下國際新型勢，
未來隨時有意想不到的局勢發展，
聯合國及所有國際組織之中，
現時極需要更多香港人在內協調。

希望各位入下面個 post 睇睇，
想想自己可以為國家貢獻什麼。

在聯合國環境署做緊 intern，你問我答

依個post 好多5毛 狂踩香港後生，完全無視政治環境既影響。

要發展產業要政策配合，唔係你一堆業內人士圍威喂就可以發大黎搞，而政策重要性包括金錢上支援，仲包括審批程序，舉行大大小小活動都要申請唔同野，而業内人才要由細培養，如果由細到大都剩係識考試過關，試問，學生有冇時間發展興趣？而發展左興趣，但果行無前途，最後轉行你怪得邊個？ 政苦唔起帶頭作用，業內人士點敢做？

正如政苦日日吹既六大產業，無錯呀，年年一車車sci 畢業生，但你問十個，9個都話無前途，所以轉行，政治唔關事，我諗唔到關咩事，政策要保住資方，唔理勞方，打工仔做咁耐揾得雞碎咁多，我做咩唔轉去做金融？ 反正六大產業，金融最發達，科研？ it? wfc,

大陸話北京上海重點發展乜乜物物產業，777夠唔夠膽搶嚟做先？

無錢賺嘅豬頭骨就識搵香港俾錢一帶一路

大家一係疊埋心水搵路走，一係就疊埋心水係香港等老強

其實一路都係大陸
以前，外國人想同大陸做生意，要經香港
香港人係大陸開廠，賣野俾外國人

依嫁，外國人係大陸嘅優惠政策仲好過大陸自己人，大陸人英文又進步，又多大陸人係外國同返大陸人deal

時代嘅轉變令香港冇得再做中西橋樑，當初英國攞香港係為左打開中國市場，唔係發展香港

要令世界需要香港人，地位先會再提升

依嫁只係需要香港嘅政府，特殊政治地位，並唔係需要香港人

又係呢D機會成本demotivation理論

用番機會成本黎答你
返工avg15000一個月好D, 定係創業好D? 個個人身上答案唔一樣
返工等如把自己既勞力賣俾勞動市場, 兌得抵唔抵先係重點
樓價升300% , 勞動市場先升50%,
至於創業, 要睇教化自己程度去到邊, 先計到值博率

總結, 我覺得返工完全唔抵屌

我係香港後生90後，有做過教育相關工作，
而又我見過好多其他國家後生，而且又知道未來經濟係點走，知道需要咩人，
又知道香港後生玩緊咩黎賺錢
先去屌柒香港後生廢

只係想帶出你一世人搵既錢只夠供樓...唔容許你犯下錯誤
以前200-300萬一間屋...你一世人可以容許創業失敗2次 (大約100萬一次) 都足夠退休 咪當發下夢 老左笑下算

但今日700萬一間屋 根本磨滅左大家創業既心 做人好難ALL OR NOTHING既
如果1% 賺數千萬 , 99%乞食 根本無咩人願意去馬 (不如我打份工安穩算拉 ) 當然個社會好窮係唔係都乞食就無呢個問題

香港呢個垃圾地方冇得救,好多叻人才都走哂

香港會一直衰到2047,我好肯定去到2047都仲未有最高工時

戰後有好多Made in HK嘅貨賣俾全世界
你講嘅已經係改革開放之後

講多次，樓價同職業意向係零關係，

樓價係升左好多，但創業成功率會唔會低左？
你返工既回報率有冇高左先
創業既心？多多藉口

創業就係等於你響股市玩高槓桿，
冇人叫你隨機，on99求其入一隻槓桿玩，
望夠幾年，睇好多書，自我教化一輪先

只係睇去唔去馬咁簡單？禁個掣就得？
增值左自己未先，都唔明點解呢代人咁多心理限制

冇實業(電子機械代工，成衣，鐘錶)去養低學歷人士
冇科研去養機械電子生物人才
冇藝術去養藝術家
香港仲有D咩剩

其實香港既音樂真係好封閉，聽既係，做既係，連個環境都係。

試問點秋其他人

你咁講同大劉個仔有咩分別? 每年去少2次旅行咪夠買樓

都唔係講個成功機率 機率咁多年都無變 係講個投入程度 下下一將功成萬骨枯咁去做當然無問題拉

你有錢唔代表個個有錢去創業 好多人都係28+歲先有第一桶金創業 但係結婚買樓都會係同一時間進行 你問下700萬一間樓 同100萬一間樓有無分別? 如果香港仲係100萬一間 餐廳都可能多D選擇 而唔係全部連鎖呀

你都幾撚on9,話自己係教育工作者，連問題出係邊都未撚知，邊個比你教親就真係食得屎

講多次，職業意向同樓價一定有關，仲要係好撚大關係，意食住行，人類日水基本既basic needs, 香港住果邊出晒問題，所以後生諗返咩工一定係人工行先，興趣擺最後。
而當所有樓價返去80年代，03年代，事但穿膠花，打幾份工都買到樓既話，相信香港後生仔會好樂意追夢，但依個樓價年年升，唔盡快揾錢入市，點買到，追幾年夢fail 左，人價都升左成半，cost 太大，追？追你老味啦，咪撚咩都怪後生仔，係香港社場逼到班後生走投無路，相信身為教育工作者既其他人都會為你羞恥

唔洗理佢，佢好大機會係5毛，不停踩後生

其實香港好多創業基金 :0)
每舊幾十萬
不知幾多傻仔走去R
前海仲有一人二百萬創業基金
一千蚊包哂office住所

所有國家都有配套支援
不過你話你想搞d垃圾野
例如茶餐廳 人人取代到你又冇社會價值既生意
咁就真係冇人support 要自己食風險啦

呢方面我又覺得部分正確啦
的確佢係音樂性上好少變化

但係佢藝術方面既細緻 例如詞/演繹我又覺得其他音樂比唔上

我係完全聽到英文既 但係佢地主流既歌真係冇咩意思，起碼唔細緻先

jpop冇聽唔知kpop一樣

所以呢個方向好難向國際間發展因為jpop kpop 歐美既歌本身就係重節拍 速食好多

而華人音樂就重melody, 所以冇得咁比

申請過先講拉

你睇下呢個先? 18萬多謝晒...3個月REVIEW一次

津貼資助

香港科技園公司向每間培育公司提供最高達180,000港元的資金津貼。

於計劃期間，培育公司須接受每三至六個月的定期進度評估。每次當培育公司達成相應的營運目標及評估後，將可獲批港幣30,000元的現金資助。

哩樣依家應該keep到

你去左外國喎 仲關香港地位事?

你唔講去美國創業?

wow old news is so 唔識串

二三十年前啲音樂咪又係抄日本歌

算罷啦香港人根本無真正既追求，剩係識盲目咁隨波逐流
當人地想去試下做某件事又剩會一大盆冷水潑落去
到做到又唔會話你好波而係話你好彩，父幹etc
先唔好講政治層面，香港人本身都唔支持本地製作，仲講咩鬼國際地位

4:27 到 7:00
你對講者呢番言論有咩睇法?

上面唔支持乜都冇用

出去同人講come from hk

大家都以為係china

近廿年香港冇進步過 仲係食緊以前既老本

乜鬼香港文化 電影音樂全部上哂大陸

再過多十年就真係come from china

搞清楚先 如果同你講"你會失敗" 係果個人睇唔起你 而且你用成功果個去做例子 你唔用失敗既做例子? 不過都係既 失敗仲上咩YOUTUBE分享呢?

再者我係講香港大圍個"高成本"係磨滅減低人去創業既動力 引致香港少左競爭力 所以國際地位下降...... 而唔係同你爭論後生仔創業會否成功

香港國際地位雖則比唔上97前，但唔代表香港已經失去她獨特性
連Alan Walker都嚟香港拍MV，變形金剛都嚟香港拍外景
唔少台灣日本人透過鄧麗君嘅歌而鐘意香港

鄧麗君都用歌去歌頌香港
陳美齡都用歌去讚香港

sleeping dogs用香港做題材

冇錯！香港的確有好多問題，如房屋，政治

但係咪到底我哋有必要去踩香港？唔係，呢一刻仲妄自菲薄，不如做好自己先
努力同外國人講香港係一個點嘅地方仲好

我無意改變你既睇法，
你明你果套，我明我果套，就陪了

夠＊ not陪

難聽d講句，香港真係多得支那閉關閉足幾十年先可以有過黃金時代，只因為香港係當時外國對支那既中轉站

到宜家，香港除左靠法制優勢可以keep住金融同房地產之外，基本上冇咩特別

新加坡有石化業，有電子業（收購埋Broadcom），仲有唔錯既環境工業（唔洗再靠馬拉供水），加埋個政府極撐high tech industry，香港有既金融業，新加坡都有，而且一樣係有聲有色

相比之下，我覺得宜家既香港人除左靠把口，靠玩包裝呃下飯食之外，根本拎唔出實業+實力黎同亞洲其他國家既人競爭

你地話大學排名高，咪又係靠支那prof+pg student撐起，只要有誘因令佢地去第二度做研究，香港d大學咪又係打回原形。香港學生有幾多個想做research?有幾多個真係對知識有興趣？根本大家都係為左張紙，真正興趣係將來係社會搵幾多錢，hold住幾多股票幾多層樓

咁冇內涵又膚淺短視既社會，曾經試過風光一時已經執到啦，宜家搞到咁既田地，只不過係返番去本來應有既位置

條片exactly回應緊你個「經濟磨滅減低人去創業既動力」個point
佢主要講緊情感driven vs 「理智」driven

我相信好多香港後生都有自己既夢,
但同時香港後生最大既強項就係考DSE
時代變得好快, 讀書知識唔值錢
而好明顯作為香港後生既我地，仲未pick up到外界既變化
依舊沈迷響讀好書升好職買好樓既前生循環

以前政府同學校都會話香港係東方之珠，維港水深港闊，由小漁村到國際知名，身為香港人好自豪

之後煲呔改咗個「亞洲國際都會」，雖然個名係柒，但都總算係面向世界

最近十年，由689條陷家剷開始，至而家777條賤婦，全部變晒「抓緊機遇」「配合十三五/一帶一路/大灣區發展」「與中國接軌」「超級聯繫人」，降格做支那嘅跟尾狗執餅碎

教科書亦都唔再講東方之珠，只會教你做中國人

中國人呢個名難聽過粗口

呢個係全世界既事

香港得七百幾萬人咁細個market仲覺得自己好勁, 而家遊戲中文化都寫明係中文繁體（台灣）, 唔會有香港
都係省翻淡氣啦

埋沒人才既地方 就係唔想你咁醒

一日唔拎返主權都無得搞
當年香港錯過左高新科技產業
依家得個垃圾科學園

當你話發展其他產業
班仆街就會spin去啲地應該起屋

香港咁多人，上唔到樓係因為150個
唔係因為唔起屋
班低端人口超過一半係無返工

唔係香港人唔想對自己成長地方曾經有成就而自豪，而係大家都唔可以說服自己對呢個城市再有期望。人為咗夢想理想去奮鬥，因為人若果覺得社會係公平，係有前途嘅，就算你唔講我唔講，都會去努力工作，大家認定咗肯努力的話總會有出頭天。依家，連777都落力擦維尼鞋，你叫市民點樣催眠自己去接受一個自己無份投票又閪嘅領導，連八達通都唔適用，連廁紙都唔知去邊度買嘅無知婦人，老實我說服唔到自己可以對住呢班政治專才有任何期望。

人唔傑（香港後生），地唔靈（政治氣候＋經濟走向）

呢兩樣野都係可以改變架！！！！！

上次去旅行比人問香港有冇啲咩好推介，我真係答唔出

同埋香港太停滯不前，剩係識食住以前條水搞金融旅遊，其他產業又唔搞，比人拋離成條街

請問點可以唔要777，點樣可以唔要每日150，點樣制止地鐵每年加價，點樣可以唔坐大陸製地鐵車廂，點樣可以唔駛俾錢飲廢水？

生活每樣細節都勒住你條頸，改變！？ 學777話，你唔睇唔聽唔用咪無事囉 😂

唔講啦，再講我都以為自己弱智

番工間唔時都要接觸外國人
係大陸接待佢地,我話我係hk
佢地都唔覺得hk係一個特別既城市.無咩特色咁.

正如外國人問你知唔知佢地國家既2,3線城市咁.係無咩特別印象.

香港人再唔好諗住自己同其他地方係與別不同喇.

太多老坑奴性太重，搞壞香港
香港如果行普世價值既民主，才有國際地位
香港如果有真民主，本來是可以成為亞州版的瑞士
可惜回歸了中共
而中共又越來越專制

開google map睇睇，瑞士有既係天然資源, 唔太完全一樣
20年前既香港, 會似新加坡,
20年前, 香港同新加坡既鄰近地方都窮到仆街
新加坡招左好多外勞谷GDP。鄰近地方勞動力吸走哂, 自然萬緣叢中一點紅

香港行套方向係相反, 完全反對輸入外勞, 而只供新移民過境
做生意角度, 平既人幫手做低下工作先係有效分工
香港人優勢係讀書多, 如果一個香港人經理, 配幾個外勞
勁過多重影分身術
基數效應已經做多好多生意
GDP一高, 再將政府收入分配番去有身份証既真。本土人度
香港人會富足好多

(唔好話我唔理民生又盛,
如果講經濟 就要宏觀去睇)

新加坡係需要先入口 香港係無差別入口

食晒老本就玩完

angel investment

唔係咩都攞到angel fund架

自己無深究過 喺香港R angel fund有咩必須條件

lm

你同我都無權去決定香港點走吧
大把年青人養自己都成問題, 仲邊有心機精力諗香港未來發展

香港真係好撚垃圾

成日吹奏人情味
人唔笑狗都吠
最無人情味就係香港

吹.....一個字。靠吹水

成個社會普遍睇唔起做實業既人

一味吹奏金融